\section{Trabajo futuro}
\label{sec:Trabajofuturo-es}

%Como trabajo futuro, se prevé: i) actualizar la SLR para enviar a una revista indexada en JCR, ii) mantener actualizado el conjunto de datos en colaboración con Software Heritage, y iii) evaluar licencias utilizando IA generativa (por ejemplo, ChatGPT) de manera automatizada sobre la colección de documentos de Software Heritage, para contrastar los resultados con el conjunto de datos anotados manualmente y mejorar el proceso de validación.

Como trabajo futuro, se prevé: i) actualizar la SLR para enviarla a una revista indexada en JCR, ii) mantener actualizado el conjunto de datos en colaboración con Software Heritage, y iii) evaluar licencias utilizando inteligencia artificial generativa (por ejemplo, ChatGPT) para automatizar el análisis de la colección de documentos de Software Heritage. Esto permitirá contrastar los resultados con el conjunto de datos anotados manualmente y mejorar el proceso de validación.

Estas acciones abordan las limitaciones identificadas en esta investigación, en particular la dependencia de herramientas existentes y el proceso intensivo en recursos de la anotación manual. Al desarrollar nuevos enfoques automatizados basados en técnicas avanzadas de inteligencia artificial generativa, se busca mejorar tanto la identificación como la clasificación de licencias FLOSS, permitiendo un análisis más exhaustivo y representativo de la diversidad de licencias.
